政府：為基層免費換數碼電視接受申請料8萬戶受惠

商務及經濟發展局長邱騰華宣佈，今日起正式推出「關愛基金數碼電視援助計劃」，受惠長者和基層住戶數目估計有8萬戶，較早前估算的16萬減半。

計劃委託社聯免費為合資格長者和基層家庭，加裝數碼機頂盒或更換24吋或32吋數碼電視，以配合今年10月起全面停止模擬電視廣播。社聯並會提供上門安裝、調較及回收舊電視服務。電視款式由承辧商提供，申請人不能選擇牌子，只能選擇呎吋。

社聯行政總裁蔡海偉指，合資格家庭的收入上限是住戶入息中位數75%，為了減少審查，現有5個項目受惠者，包括綜援、長者生活津貼和在職家庭津貼等受助人都合資格申請，申請時只需要提供身份證副本，社聯會作抽查。持職員證的香港電訊承辦商人員會入屋協助安裝。

冇錢學咩人睇電視, 聽返收音機算啦

TVB要觀眾

方便佢地睇cctvb
而家電視咁多功能, 你話放係廳會點

又幫大陸廠散貨

4.5億換80000部電視，每部5625蚊，當625蚊係每部機更換人工，5000買到部43" 4K喎，要比咁貴?

買8萬個炸彈

油水肥滋滋

肥到著唔落褲

有錢交電費咩？

8萬個監察器

Listed price 只係2780喎，5000蚊買乜鳩電視呀

屌你咩
依個年代1500蚊買個MON 再加幾舊水有個機頂盒
乜撚都有得睇
換乜9電視 幾億做埋D無謂野

幫支那散貨
收買基層人心
用撚哂納稅人既血汗錢

一舉三得

冇錯 我老母成日講香港政府點好點好
我都問 佢有咩受惠？

納粹德國係會免費派只聽到納粹宣傳嘅收音機

方便cctvb洗腦

重點係cctvb 洗腦

又想用電視洗腦

利益輸送既野 都係得少量既市民肯去出嚟

唔駛講依 4.5 億又係幫襯保皇狗既公司, 買蝗蟈創維電視機 ...

左手交右手

基層真正需要既唔係電視囉

舊機都睇到無綫雪花台啦

無錯，無電視就會睇電話睇電腦

上去調校台 (只有 CCTVB 台)

年底要cut模擬廣播 舊年已經預告咗

一方便基層睇CCTVB 洗腦+ 比CCTVB 回血
二幫支那散貨,又係回血

唔知換咩牌子

海x 電視?
限睇CCTVB?

幫廢老洗腦維穩

咪能嘥我地D錢呀 仆街

拉

一定係咩海信之類既支那brand, 唔通俾部sony你咩

仲邊有人睇電視

又係綜援
仆街

接完appletv/ chromecast不知幾多好野睇

等我申請換部60"大電視先

肯定係支那牌子啦
24吋 街賣 1400左右
32吋 2000左右
真係賣一部, 賺兩部，好好油水

痴撚線，好明顯用嚟操縱思叫人日日睇CCTVB，點解唔用黎買電腦？

我依家扑鳩爛自己部電視機
咁係咪可以免費換部43寸？

n無人士又乜撚都無

但tvb普通電視都有得睇啦

得一個台 cctvb

新聞台，J2

我都仲係睇緊部24吋2000$有找電視 5000$買到部43吋

幫手換機嘅手足
記得整咩台啦

鴨記幾百蚊買部老牛龜
再換幾千蚊電視賣走

可能都唔撚係4k

24" 1080

電視款式由承辧商提供，申請人不能選擇牌子，只能選擇呎吋。
知咩事啦

所有上到網既野都可以做監控

又一證明玩比較住重要。
幾多真香港人住劏房唔理走去比錢整電視

【Now新聞台】政府邀請關愛基金撥款，資助八萬個基層家庭更換數碼電視機，下午開始接受申請。

模擬廣播將於今年十一月底終止 ，政府透過關愛基金撥款四億五千萬元，委託社聯開展援助計劃，向合資格住戶提供24吋或32吋的數碼電視機或機頂盒，預計第一批電視在農曆新年後便會上門安裝。

計劃設有入息限制，是住戶入息中位數75%，而綜援、長者生活津貼等五個項目的受助人可豁免審查，交表後只會以抽樣形式審查，預計八萬個家庭符合資格，下午開始接受申請。

商務及經濟發展局局長邱騰華表示，計劃包含一系列的服務。

政府圍標起碼人工寫2000,
得500畀到落師傅

海信、創維、TCL

搵區議員做

真係擺明幫cctvb

又剩係幫新移民換電視?

小米電視 千六蚊 四k 40吋

我記得philips 55吋 4k都係3千幾

利益輸送 順便幫上面回血

我買部三星2019QLED新款43寸都係5千幾，仲有800現金卷回贈，仲有其他收費會員送，政府真係CLS

電視款式由承辧商提供，申請人不能選擇牌子，只能選擇呎吋

如果有上門幫手安裝既手足，記得教viuTV，default唔好收cctvb

解散正苦

送TV Bloody?

文宣要keep住宣揚禮就照收，態度照舊既個思想

窮到食屎都仲可以開開心心睇cctvb

安裝費

換部2千幾蚊既電視錢都冇
你話果D咁既藍屍癈老有咩消費能力丫

屌你老母唔係民選既政府憑咩拎市民D錢去俾商家?

5600 蚊 32吋？
我屌你老母

支那回血劍

香港人啲稅又冇撚咗

可能安左鏡頭監控

洗晒其他台 得TVB 就真

九成大陸貨 係咪華為架?

佢就梗係想多d人睇電視啦

不過都係得D新移民同廢老睇囉 後生仔都唔睇嘅 你送都改變唔到事實

講個笑話
財赤
赤撚到你倒水咁倒
又資助海洋公園又乜又柒

方便佢地睇CCTVB

好驚

小米

間割房放唔落部32吋

有冇得賣咗佢，反正又唔睇電視

特首個仔係小米做，會唔會用曬小米

應該係買skyworth或者hisense嗰啲垃圾

唔夠位訓唔緊要，冇錢交電費都唔緊要，裝咗部電視就你好我好。

逼你睇tvb洗腦

其中又唔知有幾多係行政費。
另外可能要幫基層家庭度呎先知可以放得落幾大部機。
政府有錢，D官真係易做，豬腦都做到。

對某D基層嚟講，數碼電視都唔係必需品

唔係話無做啦咩

利益輸送

又送錢幫人清貨 依個價錢夠換5x吋4k

屌你老味咁咪玩大佢
同你組乖孫義工團
逐家逐戶同你部電視 set default 出 Viu TV
再將無線 set 去啲襟極都搵唔到嘅冧把

到時應該好多平既二手電視

屌你老母 醫療又唔比錢
做呢d on9嘢就特別爽手

交咁撚稅多原來係為咗幫人裝電視，DKLM

八萬部ddos發生器

監控電視

又利益輸送
明顯到咩咁。。。

ok

又利益輸送

社聯高層

社聯2019-20年執行委員會及常設委員會名單

陳智思先生 (主席) 2018-20 社聯永久個人會員
Mr CHAN Charnwut, Bernard (Chairperson）

郭烈東先生 (副主席) 2019-21

廖達賢先生* (副主席) 2019-21 羅兵咸永道會計師事務所
Mr LIU Tat Yin, Kennedy *

郭琳廣先生 * (義務法律顧問) 2019-21 郭葉陳律師事務所
Mr KWOK Lam Kwong, Larry *

羅君美女士 * (義務司庫) 2019-21 羅思雲羅君美會計師事務所有限公司
Ms LAW Kwan Mei, Elizabeth *

陳健雄先生 2018-20 香港小童群益會
Mr CHAN Kin Hung, Charles

翟冬青女士 2018-20 香港基督教服務處
Ms CHAK Tung Ching, Yvonne

何永昌先生 2018-20 香港青年協會
Mr HO Wing Cheong, Andy

黎永開先生 2019-21 香港明愛
Mr LAI Wing Hoi, Frederick

林正財醫生 * 2018-20 基督教靈實協會
Dr LAM Ching Choi *

李正儀博士 2019-21 香港聖公會福利協會有限公司
Dr LEE Ching Yee, Jane

李玉芝女士 2019-21 聖雅各福群會
Ms LEE Yuk Chi, Josephine

梁佩瑤女士 2018-20 香港社會工作人員協會
Ms LEUNG Pui Yiu, Irene

雷慧靈博士 2018-20 香港路德會社會服務處
Dr LUI Wai Ling, Annissa

陸志聰醫生 * 2018-20 醫院管理局
Dr LUK Che Chung *

邵家臻議員 * 2018-20 香港立法會
Hon SHIU Ka Chun *

蘇婉嫻女士 2019-21 香港紅十字會
Ms SO, Bonnie

王見好女士 2019-21 智樂兒童遊樂協會
Ms WONG Kin Ho, Kathy

黃秀華女士 2018-20 基督教協基會社會服務部
Ms WONG Sau Wa

黃元山先生 * 2018-20 團結香港基金
Mr WONG Yuen Shan, Stephen*

楊建霞女士 2019-21 香港基督教女青年會
Ms YEUNG Kin Ha, Yvonne

楊綺貞女士 2019-21 循道衛理觀塘社會服務處
Ms YEUNG Yee Ching, Noel

葉潤雲女士 2018-20 香港家庭福利會
Ms YIP Yun Wan, Amarantha

張偉良先生 2019-20 香港復康會
Mr CHEUNG Wai Leung, Benny

周美恬女士 2019-20 香港聖公會福利協會有限公司
Ms CHOW Mee Tim

黃志鴻先生 2019-20 香港明愛
Mr WONG Chi Hung

馮丹媚女士 2019-20 新生精神康復會
Ms FUNG Dun Mi, Amy

陳靜宜女士 2019-20 香港老年學會
Ms CHAN Ching Yee, Susan

篇新聞邊度有講4.5 億？

屌覆錯
BTW 運費係咪四千
睇嚟政府將錢送中真係叻

仲停留緊係咩年代？
你放啲資源比now鋪光纖個個1000mb
睇乜撚都得啦，仲同你睇cctvb咩

屌， 呢篇新聞有講

8k tv

咩牌子？

好似話可以叫佢放低，轉過手放去二手市場賣
發新年財

仲有利益輸送自己友

派錢又唔肯派

政府出錢比人自己揀好過啦
100億都比得海馬比人揀自己電視有咩所謂姐

三十二吋大陸貸三千樓下
政府大手買入更平
中間政府唔知食幾多行政費
利申我自己嗰部就係32吋大陸唔知乜牌

成張單起碼賺兩億，中標嗰個就fatfat

啲窮撚真係好 連娛樂都要正苦買俾佢地

係咪冇人睇TVB所以咁開拓觀眾
矛用㗎

真係冇野好講
有冇遊行反對幫買電視呀

申到好無申
霸個位都好
淨係用來睇笑笑小電影同舊電影

送埋中央電視台

唔係可以唔批 同埋點解得咁少人受惠都要做
而且好明顯換數碼電視唔代表佢原本冇電視睇

2億寫網頁

5000蚊唔止43” 啦

幫佢o地裝埋cctvb全天侯洗腦

行政費

係咩牌子
點招標
定係利益輸送

裝機果時限制只能睇tvb

呢一刻仲睇緊模擬訊號電視嘅9成係大廈太舊/冇人打理而產生嘅天線問題

公屋都家家40寸up 啦

本港目前仍有百分之四用戶，仍透過模擬電視制式收看電視節目。商務及經濟發展局長邱騰華宣布，今日起推出「關愛基金數碼電視援助計劃」，透過關愛基金撥出4.5億元為大約8萬戶基層家庭，免費安裝數碼電視或機頂盒，服務包括提供器材、安裝、調較、回收舊電視及定期上門保養。計劃委託社聯免費為合資格長者和基層家庭，加裝數碼機頂盒或更換24吋或32吋數碼電視，以配合今年10月起全面停止模擬電視廣播。

社聯行政總裁蔡海偉表示，為了減少審查，現有5個項目受惠者，包括綜援、長者生活津貼和在職家庭津貼等受助人都合資格申請，申請時只需要提供身份證副本，社聯會作抽查。持職員證的香港電訊承辦商人員會入屋協助安裝。

又送錢俾大陸

關咩事姐，部電視十幾年買落咪冇得睇高清囉

類似「電幕」噉嘅嘢

嘩，基層市民要部數碼電視黎把撚？訓都冇位仲電視呢
正苦：我知你窮，冇錢，住都好辛苦，咁啦，我比錢你買電視啦

Big brother is watching you

係部份電視 如果本身有電視就加機頂盒only 發過豬頭

呢個政府我睇唔透
到底係天才定弱智
樣樣野都倒轉做

Push.

呢班人遲啲日日夜夜對住cctvb d 洗腦新聞
又成功吸納少數派

Fat fat
你以為可以換到43吋薄電視？
最後啲阿婆阿伯只會有大牛龜

創維我都仲覺得ok..另外兩個不了..

屌那媽呢個政府真係垃圾到冇得再垃圾

希望好似醫療卷咁，俾d孫仔孫女拎左去用

又利益輸送
洗腦cctvb

五千蚊不如買部電腦

我都想換電視、屌你老母

直接del左CCTVB個channel, 跟住話天線收唔到就算啦

其實可唔可以報名收左電視又賣返出去

呢個價錢32吋電視加埋PS4Pro都仲得，仲可以買多幾隻game

送電視把l咩 就黎冬天 送暖風機暖爐好過啦
再加d電費津貼 搞掂

送大陸機 分明想洗腦 分分鐘係睇CCTV

32有冇4k，邊到使咁貴

電視黑盒唔會裝俾佢哋即管睇TVB,一樣冇收視率，遲早bbb會執

落實雙普選，全香港人受惠

海迅 小米

老實講，如果裝小米都唔錯其實

應該好多單電視機爆炸

又判俾紅色資本
由廠到代理供應商到送貨
一站式服務

屌

攪下醫療好過，睇電視唔駛睇醫生咩

派telescreen

買小米邊使咁貴呀

點解一年前後，受惠人數少一半，預算就多左一半?

幾千蚊啫

絕對可以

老閪都申請咗先

屌你小米

電費政府俾？

舊年話壞先例，今年就腿張開

唔可能啦

大陸電視開機有廣告，到時個廣告變中共宣傳片

直接去網上sales吹水係有可能

dklm

咩牌子先？

撚有位擺咩43吋

9成9大陸牌子

又用香港人錢比大陸公司，屌

官商勾結又一鐵證

唔知利益輸送畀邊間大陸牌子買機呢？

唔明 即係點？

睇高清cctvb

電視不是必需品
唔係錢的問題

係唔公平的問題

計劃申請人須為模擬電視住戶，並正使用模擬電視，換言之沒有電視的低收入住戶並不受惠。<----------即係窮到冇電視就不受惠?

仲要全部新移民家庭

小米智能電視
---
「雷老師！這不是射，是輸送利益！快點！快點加大力度把利益輸送到我體內！」林太太舒爽地說。

腦場topcon 32一千都有得找啦大佬

當8萬部32”，成5千幾咁貴，食水幾深吓，唔會係大陸野？
下次派衫俾基層，會唔會送LV, Gucci ?

你可以學下新移民做到咁低收入
你就有資格拎電視

Online sales

食水深唔係連登仔日吹夜吹的HKT 咩

大陸就係很多黑心事情。

班窮閪邊有監視嘅價值

堅？下次換電視都留意下先

清頻其實全世界都做緊，對流動上網有好處。

問題係如果有人不符合審查條件，就要自己攞錢出嚟配合你清頻。
既然原意係清頻，唔係扶貧，點解要搞成扶貧咁撚樣？

HKT, 包安裝

真係所有野都唔洗經立法會嫁wo
利益輸送，話送就送

睇電視又唔係必需品做乜又票納稅人包？

講真真係聽過人講叫老闆俾少d人工排公屋

而家香港好扭曲

分分鐘而家申請的電視仲貴過你同我屋企個部

依樣嘢係真

其實我想問
自僱人士一向都任填收入,即係一定附合收入條件啦
咁政府只係要有部模擬電視俾佢收返去
係咪即係有個mon係無內置機頂盒就合資格拎電視
咁將平時睇果部電視收入房,拎個mon出廳俾佢換咪得
咁一定唔止8萬户拎喎

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

基層屋企邊夠位放部4k

民賤聯監察組仲咩唔出聲
仟幾貳仟有部啦
中間食左去顧問費？！

申請人可親身或委託他人到全港100個地區服務中心交表，或以郵寄申請，申請人可選擇在舊電視加裝機頂盒，或一部24吋或32吋的新電視，但不能選擇牌子，由承辦商香港電訊安排。

HKT 賺賺埋埋好多政府錢
要記住誠哥同楷楷係唔同
楷楷係好瀨共

屌你老母，啱啱上淘寶睇400蚊港幣已經有24寸電視，加多一舊水直頭上埋網添。你老味走嚟話要5000蚊部

肯定喺hisense

文宣材料唔應該只局限於「紙」

誠哥做埋都仲得

基層黃絲擁躍申請，包攬所有quota.